港男瞞女友豪花$2萬買模型 戀情亮紅燈

【晴報專訊】《機動戰士高達》動畫，是不少男生的童年回憶。有港男便因花2萬元買高達模型「追夢」，慘被女友嫌棄，更有分手危機。有戀愛顧問指，問題不在於為嗜好花費多少，令女性缺乏安全感才是「戀情死症」。

買高達模型，竟令戀情告急？有男生在討論區求助，指早前瞞着女友豪花2萬元買高達模型，結果女友提出分手。帖文指︰「與女友本來計劃明年結婚，所以要開始儲錢，但我一直是高達迷，暗中買了不少模型。最近女友『查數』，發現我用了2萬元買高達，即批評我無諗將來，只願花費在自己身上，然後同我講分手﹗」

雙方應定下底綫
帖文公開後，不少網友認為重點不在於花費多少，而是事主收入是否能支撑嗜好︰「你若儲了20萬元，那花2萬元買高達都有得拗。如果低收入，咁就抵死了。」另有高達迷認為事主花費十分誇張，直言︰「仲話打算結婚，工作1年便如此大使，邊有女仔肯跟你。」

Ms Mactching創辦人施言欣及顧問團隊指，若為嗜好付出的心力、時間和金錢超過正常指標，且影響他人，便屬病態，建議伴侶間應設定雙方能接受的底綫，避免過火。

忌太投入嗜好 致忽視伴侶
婚介公司連戀愛顧問Joyful Matching負責人Joe Wong指，不少個案是女生不愛男友打機或砌模型，而與男友起爭執，問題主因在於相關嗜好令女方難以理解︰「男仔毋須戒了自己的興趣，但要懂得製造浪漫位，例如砌好一個模型便送花畀女方慶祝，以示沒有忽視伴侶；最忌太投入，不聽女方電話或不回信息。」

Joe續指，男女雙方起爭執，未必因嗜好或花費有問題，而在於伴侶未能量入為出，令人缺乏安全感︰「如果收入低仲花大量金錢在嗜好上，難免有不明智的感覺，或會令伴侶想分手。」他又笑言，男生若有令人反感的興趣，就不宜太坦白。

關佢條女撚事

一睇就知情晴報

咁既女人即分啦

講到唔買高達就儲到錢開多兩圍咁

自己買完模型仲要送花，本來洗一份錢變兩份

信佢真係on99

咁都抽到水

例如砌好一個模型便送花畀女方慶祝，以示沒有忽視伴侶；最忌太投入，不聽女方電話或不回信息。」

笑話黎？

得喇，又係男人錯呀嘛

女：你嗰兩萬應該買手袋送俾我

男人愛高達
女人唔明白

買一個手袋

兩萬又過分左

自己搵錢自己洗

女人：唔洗靠老公 好叻女 新時代女性 男女平等 經濟獨立 買衫買袋買化妝品都係想打扮俾老公睇等老公開心等老公有面

男人：無撚用 唔識計劃將來 餓死老婆瘟臭屋 邊有女人肯跟你 幾歲呀仲玩呢d成熟d啦